// SooratIkhlas.js
const SooratIkhlasswal = [
    {
      question: "َ لَمۡ یَکُنۡ لَّہٗ کُفُوًا اَحَدٌ کا صحیح ترجمہ کیا ہے",
      options: ['نہ اس نے کسی کو جنا نہ وہ کسی سے جنا گیا', 'اللہ بے نیاز ہے', 'اور کوئی بھی اس کا ہمسر نہیں ہے', 'اس کا کوئ شریک نہیں'],
      correctAnswer: 'اور کوئی بھی اس کا ہمسر نہیں ہے',
    },
    {
        question: " وَ لَمۡ یُوۡلَدۡ میں اس بات کا اشارہ ہے کہ۔۔۔",
        options: ['نہ اللہ کی کوئ اولاد ہے', 'نہ اللہ کسی کی اولاد ہے', 'اللہ تعالیٰ قدیم اور واجب الوجود ہے', 'الف اور ب دونوں'],
        correctAnswer: 'اللہ تعالیٰ قدیم اور واجب الوجود ہے',
      },{
        question: " لَمۡ یَلِدۡ: اس نے کسی کو نہیں جنا۔ اس میں ۔۔۔۔۔۔۔ کی رد ہے",
        options: ["عقیدۂ نصاری مسیح ابن اللہ", "مشرکین کی  جو کہتے تھے فرشتے اللہ کی بیٹیاں ہیں", 'اللہ کائنات کا مالک ہے', 'الف اور ب دونوں'],
        correctAnswer: 'الف اور ب دونوں',
      },{
        question: "یٰۤاَیُّہَا النَّاسُ اعۡبُدُوۡا رَبَّکُمُ۔۔۔کا صحیح ترجمہ ہے؟",
        options: ['اے لوگو! اپنے پروردگار کی عبادت کرو', "مشرکین کی  جو کہتے تھے فرشتے اللہ کی بیٹیاں ہیں", 'اللہ کائنات کا مالک ہے', 'الف اور ب دونوں'],
        correctAnswer: 'اے لوگو! اپنے پروردگار کی عبادت کرو',
      },
      {
        question: "کُفُوًا.............کو کہتے ہیں",
        options: ['مشابہ', "ہم رتبہ", 'کفالت کرنے والا', 'الف اور ب دونوں'],
        correctAnswer: 'الف اور ب دونوں',
      },
      {
        question: "صمد کے اصل لغوی معنی۔۔۔۔۔۔ہیں",
        options: ['کائنات اس کی محتاج ہے', "وہ کسی کا محتاج نہیں", 'سننے والا','الف اور ب دونوں' ],
        correctAnswer: 'الف اور ب دونوں',
      },
      {
        question: "اس لیے اس کا نام سورۃ الاخلاص ہے کیونکہ",
        options: ['توحید خالص کا بیان ہے', "خالص ہونے کی بات کی جارہی ہے", 'حکم دیا جا رہا ہے کہ مخلص رہو','٘مخلص لوگ اللہ کو پسند ہیں' ],
        correctAnswer: 'توحید خالص کا بیان ہے',
      },
      {
        question: "مختلف مواقع پر رسول ﷺ سے سوال ہوا کہ اپنے رب کی تعریف کریں آپ کا رب کون ہے؟ جواب میں۔۔۔۔۔۔۔۔۔",
        options: ['آپ نے فرمایا کہ اللہ وہ ہے جس نے ہم سب کو پیدا کیا', "آپ نے فرمایا اللہ ایک ہی ہے", 'سورۃ الاخلاص نازل ہوئ','٘آپ نے فرمایا کہ مشوکین کے رب جھوٹے ہیں' ],
        correctAnswer: 'سورۃ الاخلاص نازل ہوئ',
      },
      {
        question: "اللہ وہ یکتا ذات ہے جس میں دوہرے کا تصور نہیں ہو سکتا۔ اس مقصد کو لفظ ۔۔۔۔۔ سے بیان فرمایا",
        options: ['لم یلد', "اَحَدٌ", 'واحد','٘اللہ الصمد' ],
        correctAnswer: 'اَحَدٌ',
      },
      {
        question: "شان الٰہی میں انتہائی گستاخی ہے کہ",
        options: ["اس کی عبادت نہ کرنا","اولاد کی نسبت دینا","والدین سے منہ موڑنا","ہمسائے کا خیال نہ رکھنا"],
        correctAnswer: "اولاد کی نسبت دینا"
      },
      {
        question: "سورۃ الاخلاص کی فضیلت کے لیے یہ بات کافی ہے کہ",
        options: ["وحدانیت بیان ہوئ","اللہ کی توحید بیان ہوئ","احادیث میں اس مختصر مگر جامع سورۃ کو قرآن کے ایک تہائی کے برابر قرار دیا گیا","آپﷺ پہ نازل ہوئ"],
        correctAnswer: "احادیث میں اس مختصر مگر جامع سورۃ کو قرآن کے ایک تہائی کے برابر قرار دیا گیا"
      },
      {
        question: "اللہ کی وحدانیت کے بارے میں ..... قسم کے توحیدی درجات کے ہم قائل ہیں",
        options: ["3","1","4","2"],
        correctAnswer: "4"
      }
  ];

  
  
  export default SooratIkhlasswal;
  